危駕撞鐵騎士致失腳骨 救工廈大火消防認罪

【東網專訊】29歲消防員去年駕車至大埔道近郝德傑道時，超速30公里，轉彎時失控越過對面線撞倒一名正往工作的鐵騎士，致鐵騎士左腳嚴重骨折，更因而失去左腳跟骨，現不能走路。消防員事後被捕，今(20日)在區域法院承認一項危險駕駛導致他人身體受嚴重傷害罪，獲准保釋至明日(21日)判刑。

被告林立峰獲家人、女朋友及約30名同事到庭支持。控方指被告為現職消防員，月入2.4萬港元。法官關注到事主現時的傷勢，控方表示事主失去左腳跟骨，醫生指其不能行走，除非把左腳切去，裝上義肢。

辯方求情指，被告現遭停職，而被告自幼夢想便是做一個消防員，他2011年入職，一直積極及熱心工作，獲上司及同事稱讚，且在去年4月新蒲崗工廈大火中表現出色，獲得九龍總區消防總長嘉許，被告亦因助擒劫匪而獲嘉許狀。被告也曾為香港柔道代表隊出賽。辯方指當日路面濕滑，被告可能跣胎後扭軚致失控，若被判囚，其夢想便要劃上句號。辯方多番強調被告是為稱職消防員，請求法庭不判他監禁刑罰，為市民留下一名好消防員。

案情指去年7月4日下午6時許，被告駕駛其私家車駛經大埔道南行第二線，該路時速限制為50公里。被告在近郝德傑道路口轉灣時，雖剎車減速，但仍失控轉入對面線撞向行人路上交通標誌，再反彈回行車線，與事主潘偉雄(56歲)駕駛的電單車相撞。政府化驗師事後推斷被告當時的時速約90公里。

而事主左腳嚴重受傷，腦內及右邊腎出血，送往醫院救治，住院半年才出院。據悉，事主為一名港鐵維修員，當日正往工作途中。

呢d野唔係話可以功過相抵架喎
不過其實判唔判刑對個維修工又無意思既
不如賠償一筆跟住分期每個月俾番幾千仲好啦
淨係唔知有無得咁判姐

永久釘牌先啦

如果放呢個消防員一馬, 佢以後可能會救番十個人, 一百人

做人係需要衡量一下個價值

咁醫生醉酒駕駛撞死人都唔洗坐? 放佢一馬日日救百鳩幾人

可能撞跛多幾十人

你竟然仲未block豬元帥

港鐵維修員返唔到工,維修唔到地鐵,搞到地鐵出事,死左幾百人

望一望點解我睇唔到comment
原來一早已經block7左條on9仔

咁不如行儲分制,救過一個人有一分,夠十分可以合法殺一個人囉

btw,希望下次俾人炒低果件係你

30公里都炒，應該個腦有事

罰你睇多次